\chapter{Condiciones}
\label{appendix:Condiciones}

%====================CELULA1=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE EMPLEADOS
\subsection{C1.1 Autorizacion de registro}
\cdtLabel{C1.1}{}
	\UCli Tipo: Restricción (validación).
	\UCli Autor: Salas Hernandez Abiran Natanael
	\UCli Descripción: El jefe de biblioteca solo puede registrar los datos del personal cuando se tenga la aprobación de la biblioteca general con sus datos y rol asignado.

\subsection{C1.2 Duplicidad de personal}
\cdtLabel{C1.1}{}
	\UCli Tipo: Restricción (validación).
	\UCli Autor: Guarneros Santana Víctor Hugo
	\UCli Descripción: No podrá haber duplicidad en la información del personal , esto incluye mismo identificador y mismo nombre completo.

\subsection{C1.3 Autorizacion de Modificacion}
\cdtLabel{C1.1}{}
	\UCli Tipo: Restricción (validación).
	\UCli Autor: Cerón Rodríguez Monserrat
	\UCli Descripcion: El jefe de biblioteca solo puede modifcar los datos del empleado cuando se tenga la aprobación de la biblioteca general.

\subsection{C1.4 Autorizacion de Eliminacion}
\cdtLabel{C1.1}{}
	\UCli Tipo: Restricción (validación).
	\UCli Autor: López Rojas Guillermo Eder 
	\UCli Descripcion: El jefe de biblioteca solo puede eliminar al empleado, cuando se tenga la aprobación de la biblioteca general con el reporte correspondiente a los motivos de eliminación y las fechas exactas de lo mismo.






%====================CELULA2=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE INVENTARIO



%====================CELULA3=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE PRÉSTAMOS



%====================CELULA4=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE USUARIOS



%====================CELULA5=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE CREDENCIALES



