\chapter{Mensajes}
\label{appendix:Mensajes}

%====================EJEMPLO=====================================


%====================CELULA1=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE EMPLEADOS
\subsection{MSJ1.1 Operación Exitosa }
\cdtLabel{MSJ1.1}{}

Mensaje en el sistema que indica que la operación se ha realizado exitosamente.

  \noindent Operación exitosa

\subsection{MSJ1.2 Hay empleados a modificar }
\cdtLabel{MSJ1.2}{}

Mensaje en el sistema que indica que existen empleados a modificar.

  \noindent Hay empleados a modificar
  \subsection{MSJ1.3 Informacion incorrecta }
\cdtLabel{MSJ1.3}{}
Mensaje en el sistema que indica que la informacion no cumple con la condicion dada.

  \noindent Informacion incorrecta
  \subsection{MSJ1.4 Modificacion Exitosa }
\cdtLabel{MSJ1.4}{}

Mensaje en el sistema que indica que la actualizacion o modificacion se ha realizado exitosamente.

  \noindent Modificacion de datos exitoso
  \subsection{MSJ1.5 Eliminacion Exitosa }
\cdtLabel{MSJ1.5}{}

Mensaje en el sistema que indica que la eliminacion del personal se ha realizado exitosamente.

  \noindent Eliminacion de datos exitoso


%====================CELULA2=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE INVENTARIO



%====================CELULA3=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE PRÉSTAMOS
\subsection{MSJ3.1 Error al conectar en la BD }
\cdtLabel{MSJ3.1}{}

Mensaje que indica que el sistema no pudo ingresar satisfactoriamente a la Base de datos.

  \noindent Error al conectar con la Base de Datos, intenta más tarde.

\subsection{MSJ3.2 Lector Inexistente }
\cdtLabel{MSJ3.2}{}

Mensaje en el sistema que indica que el Lector ingresado no esta registrado en la Biblioteca.

  \noindent Lector no Registrado.
 
\subsection{MSJ3.3 Préstamo Exitoso }
\cdtLabel{MSJ3.3}{}

Mensaje que indica que prestamo se hizo satisfactoriamente.

  \noindent Se registró el préstamo exitosamente.
  
\subsection{MSJ3.4 Devolución Exitosa }
\cdtLabel{MSJ3.4}{}

Mensaje que indica que la devolución se hizo satisfactoriamente.

  \noindent Se devolvio el material exitosamente.
  
\subsection{MSJ3.5 Usuario con Multas }
\cdtLabel{MSJ3.5}{}

Mensaje que indica que el usuario tiene multas.

  \noindent El usuario cuenta con multas pendientes.
  
\subsection{MSJ3.6 Usuario con Devoluciones Atrasadas }
\cdtLabel{MSJ3.6}{}

Mensaje que indica que el usuario devoluciones atrasadas.

  \noindent El usuario cuenta prestamos por devolver atrasados.
  
\subsection{MSJ3.7 Campos Vacíos }
\cdtLabel{MSJ3.7}{}

Mensaje que indica que existen campos vacíos por llenar.

  \noindent Llena los campos faltantes.
  
\subsection{MSJ3.8 Biblioteca Inexistente }
\cdtLabel{MSJ3.8}{}

Mensaje que indica que la biblioteca indicada no se encuentra disponible para préstamo interbibliotecario.

  \noindent La biblioteca que buscas no se encuentra disponible.
  
\subsection{MSJ3.9 Búsqueda Satisfactoria }
\cdtLabel{MSJ3.9}{}

Mensaje que indica que las busquedas y consultas se realizaron satisfactoriamente.

  \noindent Se realizó la Búsqueda Satisfactoriamente.
 
\subsection{MSJ3.10 Datos Erróneos }
\cdtLabel{MSJ3.10}{}

Mensaje que indica que los datos introducidos no existen o son erróneos en su formato.

  \noindent Datos erróneos, los datos que introdujiste son erróneos o mal escritos.
  
\subsection{MSJ3.11 Generación de multa exitosa }
\cdtLabel{MSJ3.11}{}

Mensaje que indica que la multa se genero satisfactoriamente .

  \noindent Se creo la multa Satisfactoriamente.
  
\subsection{MSJ3.12 Pago de multa }
\cdtLabel{MSJ3.12}{}

Mensaje que indica que la multa se pago satisfactoriamente .

  \noindent Se pago la multa Satisfactoriamente.
  
\subsection{MSJ3.13 Impresión de Formato Interbibliotecario }
\cdtLabel{MSJ3.13}{}

Mensaje que indica que el formato interbibliotecario se imprimio satisfactoriamente .

  \noindent Se realizó la impresión del formato Satisfactoriamente.

\subsection{MSJ3.14 Limite de préstamos alcanzado }
\cdtLabel{MSJ3.14}{}

Mensaje que indica que el usuario tiene el límite de préstamos permitidos.

  \noindent Limite de Prestamos alcanzado.
  
\subsection{MSJ3.15 Libro Inexistente }
\cdtLabel{MSJ3.15}{}

Mensaje que indica el libro a buscar no se encuentra.

  \noindent Libro inexistente.
%====================CELULA4=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE USUARIOS
\subsection{MSJ4.1 Lector no registrado }
\cdtLabel{MSJ4.1}{}

Mensaje en el sistema que indica que el Lector ingresado no esta registrado en la Biblioteca.

  \noindent Lector no registrado.
 
 \subsection{MSJ4.2 Alumno dado de baja }
\cdtLabel{MSJ4.2}{}

Mensaje en el sistema que indica que el Lector ha sido dado de baja.

  \noindent Usuario Dado de baja exitosamente.
  
  \subsection{MSJ4.3 Tiene Adeudos pendientes }
\cdtLabel{MSJ4.3}{}

Mensaje en el sistema que indica que el Lector aun tiene material pendiente para entregar en la biblioteca.

  \noindent Aun tiene adeudo(s) pendientes, por favor pase a devolver el material en tiempo y forma. 

  \subsection{MSJ4.4 Tiene Multas pendientes }
\cdtLabel{MSJ4.4}{}

Mensaje en el sistema que indica que el Lector aun tiene multas pendientes a pagar.

  \noindent Aun tiene multa(s) pendientes, por favor pase a pagar lo antes posible.
  
    \subsection{MSJ4.5 Operación Exitosa }
\cdtLabel{MSJ4.5}{}

Mensaje en el sistema que indica que la operación se ha realizado exitosamente.

  \noindent Operación exitosa
  
      \subsection{MSJ4.6 El lector aun no tiene historial }
\cdtLabel{MSJ4.6}{}

Mensaje en el sistema que notifica que el lector aun no tiene historial de adeudos y multas, por lo tanto no hay datos que mostrar.

  \noindent No se encontraron datos. El lector aun no tiene historial
  
  \subsection{MSJ4.7 Inscribete}
\cdtLabel{MSJ4.7}{}

Mensaje en el sistema que notifica que el lector no esta inscrito en el instituto

  \noindent No se puede realizar la operación por que no estas inscrito al instituto.

%====================CELULA5=====================================
%Introducir los correspondientes a la GESTIÓN DE CREDENCIALES
\subsection{MSJ5.1 Envía formato de datos FN1 }
\cdtLabel{MSJ5.1}{}
  \noindent Envía formato de datos FN1.

\subsection{MSJ5.2 Notifica error en el formato de datos FN1 }
\cdtLabel{MSJ5.2}{}
  \noindent Notifica error en el formato de datos FN1
  
 \subsection{MSJ5.3 Envía formato de datos corregido FN1 }
\cdtLabel{MSJ5.3}{}
  \noindent Envía formato de datos corregido FN1
  
  \subsection{MSJ5.4 Envía solicitud de reposicion con el formato de datos FN1 }
\cdtLabel{MSJ5.4}{}
  \noindent Envía solicitud de reposicion con el formato de datos FN1
  
  \subsection{MSJ5.5 Pide al usuario los datos a modificar }
\cdtLabel{MSJ5.5}{}
  \noindent Pide al usuario los datos a modificar
  
  \subsection{MSJ5.6 Envía los datos a actualizar }
\cdtLabel{MSJ5.6}{}
  \noindent Envía los datos a actualizar

\subsection{MSJ5.7 Envía formato de datos correspondiente }
\cdtLabel{MSJ5.7}{}
  \noindent Envía formato de datos correspondiente
  
  \subsection{MSJ5.8 Envía factura con el pago de los formatos correspondientes }
\cdtLabel{MSJ5.8}{}
  \noindent Envía factura con el pago de los formatos correspondientes
  
  \subsection{MSJ5.9 Solicita renovación de credencial con formato FN1 }
\cdtLabel{MSJ5.9}{}
  \noindent Solicita renovación de credencial con formato FN1
  
  \subsection{MSJ5.10 Notificación de éxito en la renovación }
\cdtLabel{MSJ5.10}{}
  \noindent Notificación de éxito en la renovación
  
  \subsection{MSJ5.11 Solicita dar de baja a usuario de la biblioteca }
\cdtLabel{MSJ5.11}{}
  \noindent Solicita dar de baja a usuario de la biblioteca
  
  \subsection{MSJ5.12 Alerta sobre la suspensión de la credencial }
\cdtLabel{MSJ5.12}{}
  \noindent Alerta sobre la suspensión de la credencial
  
  \subsection{MSJ5.13 Solicita baja de credencial }
\cdtLabel{MSJ5.13}{}
  \noindent Solicita baja de credencial
  
  \subsection{MSJ5.14 Solicita dar de baja una credencial de un usuario }
\cdtLabel{MSJ5.14}{}
  \noindent Solicita dar de baja una credencial de un usuario
  
  \subsection{MSJ5.15 Reporta credencial con una identificación oficial }
\cdtLabel{MSJ5.15}{}
  \noindent Reporta credencial con una identificación oficial
  
  \subsection{MSJ5.16 Solicita dar de alta una credencial de un usuario }
\cdtLabel{MSJ5.16}{}
  \noindent Solicita dar de alta una credencial de un usuario
